台灣立院三讀！防中國非洲豬瘟 偷帶肉品入境最高罰百萬

立院三讀！防中國非洲豬瘟 偷帶肉品入境最高罰百萬

〔記者蘇芳禾／台北報導〕中國非洲豬瘟疫情嚴峻，最近不斷查到有旅客私帶中國香腸、肉品回台，為展現政府防疫決心，立法院會今天三讀通過「動物傳染病防治條例修正案」，未來旅客若再違規攜帶肉品入境，最重處新台幣100萬元罰鍰。此外，也通過附帶決議，除經公告免繳驗檢疫證明書及事先申請且經核准輸入者外，無論植物或動物應施檢疫物，原則皆不得以郵寄方式輸入。

中國相繼爆發非洲豬瘟，為提升防疫效果，立法院經濟委員會28日初審通過動物傳染病防治條例部分條文修正草案，未來旅客或服務於車、船、航空器人員，攜帶動物產品，未依規定申請檢疫，從處3000元以上1萬5000元以下的罰鍰，提高到1萬元以上100萬元以下。

立法院會上午變更議程，將本案列為討論事項第一案，並順利完成二讀、三讀。

立法院經濟委員會召集委員、民進黨立委蘇震清表示，政府正在全力防範口蹄疫和非洲豬瘟自境外傳入，如果該疫病傳入我國，將會對我國畜牧產業造成重大損失，非洲豬瘟的病毒可以在冷凍豬肉內達1000天，一旦這些肉品流入廚餘，有可能導致疫情發生。透過此次修法，讓有心要做違法行為的不肖業者知道，不要投機取巧。

在全案三讀後，立法院會也通過附帶決議，要求行政部門應切實做好檢疫和防疫措施，也要求農委會應負主要職責，負起疫情防杜成敗的責任，並立即彙整相關防檢疫措施，公布於官方網站，強化宣導及查緝，善用公益廣告宣導，並將辦理情形送交立法院經濟委員會。

香港有無外國豬肉買

香港人都係食緊大陸豬肉

辱華啊

M記呢期賣緊豬扒包

大陸火腿片/扒減價

限制埋支共人入境

我有批豬肉好平呀。。。

拉撚咗韓國瑜先啦，隨時高雄第一個淪陷

食少D/唔好食新鮮豬肉就得.
急凍豬肉大部分來自世界各地. 新鮮豬肉先主要來自中国.

阿媽通常去百佳買肉
急凍外國豬肉係邊度有得買？

豬肉醃製品最好都唔好食

變左豬肉乾都keep到

好痴線

民主政府

前排唔係有啲人吹到台灣已經主權移交咁㗎咩？

非洲豬瘟三度叩關 小港機場檢出染病陸製香腸

2018-11-30 19:20
聯合報 記者侯俐安╱即時報導

非洲豬瘟第三度「叩關」。防檢局今天表示，繼10月31日、11月13日自大陸香腸驗出非洲豬瘟病毒基因後，畜試所再次檢出非洲豬瘟病毒。該檢體來自小港機場旅客農產品棄置箱
，是一條大陸豬肉紅腸製品，經過檢測與非洲豬瘟基因片段相似度100％，這也是國內第三度從大陸豬肉製品檢出非洲豬瘟基因。

防檢局表示，為防範非洲豬瘟疫情入侵，防檢局自今年8月間起在各機場、港口與關務署合作並調整檢疫犬的執勤時段，針對大陸入境航班旅客之隨身行李及托運行李加強檢查，
同時定期自旅客沒入、自機場（港口）入境農產品棄置箱收集之大陸豬肉製品及自入境旅客消毒地毯進行採樣，送農委會家畜衛生試驗所檢測非洲豬瘟病毒。

防檢局表示，畜衛所繼10月31日及11月13日自大陸的香腸驗出非洲豬瘟病毒基因後，今天再次於一件大陸豬肉製品（紅腸）驗出非洲豬瘟病毒基因，該製品是由防檢局高雄分局高
雄機場檢疫站自高雄小港機場旅客農產品棄置箱所收集之中國大陸豬肉紅腸製品（秋林-里道斯哈爾賓紅腸），於11月23日寄達該所。

防檢局表示，經畜衛所以即時聚合酵素連鎖反應等方式檢測，再經定序反應確認，基因片段序列與中國大陸非洲豬瘟病毒株基因片段相似度達100％。鑒於韓國於8月26日、日本於10月22日、11月9日及22日，以及泰國於11月26日均發布於大陸旅客攜帶之香腸等產品驗出非洲豬瘟病毒基因，顯示旅客自大陸攜帶豬肉產品回國，傳播非洲豬瘟的風險極高。

防檢局再度呼籲全民防疫，在此國外疫情嚴峻之時，一定要配合政府防疫檢疫措施，保護我國養豬產業。防檢局也提醒，動物傳染病防治條例第45之1條修正案也在今天經立法院
會三讀通過，為遏止旅客僥倖心態，違規攜帶肉品入境未申報之罰鍰金額已提高為1萬元以上100萬元以下，罰鍰金額相當高，請民眾千萬不要以身試法。

見759有外國豬扒 肉排。。。

陰謀論
班支那人瘋狂帶豬瘟香腸入境就係想用多次SARS果招

總要搵樣嘢打開缺口嘅